商用太空產業正夯 美國城市搶做太空港

商用太空產業正夯 美城市搶做太空港

美國喬治亞州康登郡曾在航太史上出過力，1960年代， 這裡有一座負責打造和測試美國航空總署（NASA）火箭引擎的工廠，該郡現在打算利用此一歷史傳承，爭取成為新的商用太空港（spaceport）。

美國總統川普已強調，民間部門在太空探索領域扮演的角色會更吃重，上周更提出建立專責太空事務第六軍種的計畫。各地方和州政府官員都搶搭這股熱潮。

目前，美國從阿拉斯加到佛羅里達，共有10個領了照的商用太空港，是2004年時的兩倍。其中一部分自政府設置的發射基地逐步發展而成。至少另有兩處擬議中的太空港正接受聯邦政府的審核：康登郡，以及位於科羅拉多亞當郡的科羅拉多航太機場。但部分設施僅發射過數次火箭，或甚至完全沒發射過。

美國航太產業協會太空系統副總裁司賴哲說：「我會警告慎防非理性繁榮。」

根據非營利團體太空基金會，政府和商業活動在內的全球太空產業，2017年的規模已達3840億美元（約台幣11.9億元），高於2007年時的2070億美元。摩根士丹利研究部門去年預估，2040年前可突破1.1兆美元。美國聯邦航空總署的資料顯示，美國太空產業的規模於2016年達到1580億美元。

風險投資公司太空天使（Space Angels）說，針對商用太空公司的私人投資過去十年間大增，2017年達到創紀錄的39億美元。

擴展迅速的領域之一是：打造可運載迷你衛星至近地軌道，提供網路訊號和其他服務的小型火箭。

位於加州杭廷頓海難的火箭實驗室（Rocket Lab）正考慮和阿拉斯加、加州、佛羅里達或維吉尼亞州的太空港簽約。關鍵在於找到「能支持相對高發射頻率」的地方，至少是每月一次。該公司可望月底前公布決定。

佛州最被看好的角逐者是目前極為忙碌的卡納維爾角太空港。雖然該區2011年因美國終止太空船計畫受重創，但現在又有商業活動，熱鬧非凡。那裡有豐富歷史、基礎設施完整而且人力供應充裕。

太空港的投資回報可能很慢，新墨西哥州的美國太空港（Spaceport America）由州政府和各郡聯合投資2.2億美元興建設施，但在主要租客維珍銀河2014年發生太空船墜毀事件後，施工延宕。維珍銀行最近又開始將員工遷往新墨西哥。另有新簽的租客如波音和UP Aerospace。

詹森太空中心所在的德州休士頓，也在艾靈頓機場打造休士頓太空港。艾靈頓投資1300萬美元新建一個能處理火箭發射的空中交通管制塔台，現在正將1850億美元的方案送審，最終要容納太空港的機場航廈。

前往宇宙殖民地L1的請往138號登機口
前往月球背面基地的航班最後召集

希望中國都睇到呢個太空產業機遇，傾全國之力發展啦 芯片落後了，但放衛星一定領先世界